[學佛][阿彌陀佛] 念阿彌陀佛最安全

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽

過幸福美滿的人生
學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

【念阿彌陀佛最安全】

今天這個世界上，你要問哪個地方最安全？

我只能告訴你，我不騙你，念阿彌陀佛最安全。你不念阿彌陀佛，走遍全世界沒有一個地方安全。

而且災難似乎是突發的，預先沒有預兆，突然發生。

聖賢、佛菩薩、靈界給我們的消息，告訴我們這不是一樁壞事，在修行過程當中這是逆增上緣，幫助我們提升靈性。

災難大家都知道是眾生共業、別業所感的，如果我們與眾生有這個共業，會在災難當中走，我們念佛，我們走的時候阿彌陀佛來接引我們，好事！

我們到西方極樂世界去作佛去了，這是我們天天所祈求的，目的達到了。

如果我們跟他不共業，災難過了之後還留在這個世間，留在這個世間有留下來的任務，那就是災難之後，後續重建這個世界上秩序的事情你要承擔起來。

要用菩薩的精神救苦救難，幫助這個世間把倫理、道德、因果、聖賢教育重新恢復起來。從哪裡做起？

從現在就要開始，學習經教，真聽懂了，真體會到了，受持讀誦，依教奉行，為人演說。

演是表演，把十善業道表演出來，把四攝六度表演出來，把普賢十大願王表演出來，把阿彌陀佛四十八願表演出來。

大難之後你還沒有走，這是你的事業，是你的工作，你是為這樁事情才留在世間。所以都是好事，不是壞事。

對哪些人來講是壞事？他不學習，他不知道奉行，災難來的時候驚慌失措，我們一般人講被嚇死了，被災難嚇死的人都是到三惡道。為什麼？

他自己做不了主，自己能做主宰的不墮三惡道，那就是好事。自己不能做主的人，驚慌失措，這個災難對他是真的，現前受苦難，來生落三途。

我們如果是真的明白了，真懂了，真搞清楚了，那就從今天起，我們就要發心真幹。

發菩提心，一向專念，把世尊的三句教訓，「受持讀誦，依教奉行，為人演說」，這三句話牢牢記住。這三句話怎麼落實？

《弟子規》做到了，《感應篇》做到了，《十善業道》做到了，就落實了，這是真佛弟子，你來到這個世間是無量功德，你是來救世救人的。

如其不然，你到這個世間來是受果報的，你過去造的什麼業，你也該受什麼果報。

可是在大乘教裡頭，我們有能力把業報轉變成乘願再來，這是真正學佛，學佛真得利益。

我到這個世界來投胎，業報身，我離開這個世界是願力身，不是業報，轉業力為願力。願力是什麼？菩薩乘願再來，不一樣！

菩薩自度度人，自己受持讀誦，依教奉行，就是自度；為人演說是度他，是度眾生。

這十二個字做到，我們是真佛弟子；這十二個字沒有做到，假的不是真的，不是真的，有業報，你就會受這個果報。

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
文摘恭錄—淨土大經解演義（第五四六集）2011/8/18

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

阿彌陀佛